浸大陳樂行收逾百恐嚇信息 批評校長對此無動於衷

浸會大學學生上周抗議校方普通話豁免試評分機制欠透明，其間有學生罵老師，夾雜粗言。參與者之一陳樂行，原本正在廣東省中醫院實習，近日因為內地傳媒及網民「起底」，加上有人致電醫院「恐嚇」，為了人身安全，昨日提早返港。陳樂行出席學生會記者會時表示，信息以簡體字為主，包括「殺死佢」等恐嚇言語，來源未知。他將考慮報警，又批評浸大校長錢大康對其人身安全受威脅無動於衷。

陳樂行現為浸大中醫學及生物醫學五年級學生，原定本月20日（周六）起到廣州中醫院實習一年，昨日開始在社交網站facebook收到百多條信息，大部分以簡體字為主，內容包括「搵人嚟打（佢）」、「解剖」和「殺死佢」等字眼，又說要裝病人製造醫療糾紛陷害他。其在廣州實習醫院亦收到電話，要求「交人」。為顧人生安全，陳樂行昨日在老師陪同下提早回港。

對於自己捲入港獨風波，陳樂行形容是「白色恐怖」，將考慮報警，暫未知誰人發信息；又對學生爭取取消普通話畢業要求一事，演變成「全國事件」感不安，但會繼續爭取。

陳樂行說，所有保護由浸大中醫藥學院提供，曾聯絡校長辦公室，但對方只回應「了解緊事件」，質疑浸大校長錢大康就上周有學生抗議時夾雜粗言譴責學生，但對其人身安全受威脅無動於衷，屬偏離職責，對他沒有任何回應感「好失望」。

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

學生俾人恐嚇都唔理
呢個校長好撚野

錢大康識奶共咋嘛